<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on La esquina</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on La esquina</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nuestra nueva realidad</title>
      <link>/posts/02_blog/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/02_blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reflexionando durante la mañana, se me cruzó un pensamiento relacionado a nuestra relación con el dispositivo móvil y la dependencia que hemos construido hacia ella. Cuando un médico especialista abre un consultor, usualmente contrata una secretaria o asistente para monitorear y agendar las citas de los pacientes. Siento que esta función es la se pensaba que iba a cobrar el celular en sus inicios, donde nosotros fungíamos como el doctor y la principal tarea de nuestro  teléfono sería la de una secretaria. Sin embargo, mientras más pasaron los años, nuestro teléfono a migrado a ser una puerta a una nueva realidad virtual, donde no solo compartimos de nuestra vida y administramos nuestras tareas mediante estos medios digitales sino que también, vivimos en ella. Diego Ruzzarín mencionó en uno de sus videos que probablemente, esta va a ser la primera generación donde se vean los primeros casos de&amp;quot;&lt;strong&gt;psicosis digital&lt;/strong&gt;&amp;quot;, personas que no van a poder distinguir entre la realidad física y digital.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mi primer blog</title>
      <link>/posts/01_blog/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/01_blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este es mi primera publicación en este espacio que creé para todo tipo de cosas, sobretodo review de libros, artículos de opinion y proyectos personales. Además, uno de los propósitos que tengo para los siguientes meses es el de escribrir, creo que al plasmar mis ideas en este formato, voy a poder desarrollar mi parte  creativa. La verdad que soy malísimo redactando, así que si eres de los pocos que está leyendo esto, te agradezco la paciencia de leerme. Espero lo disfruten :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
